港聞 段崇智膺泰晤士高等教育風雲人物 評選記者：堅定為校園學生挺身而出

《泰晤士高等教育》（Times Higher Education）今日（17日）公布2019年度全球高等教育風雲人物，香港中文大學校長段崇智榜上有名。評選的記者描述，香港所有大學領袖都被捲入示威風波，但沒太多像段崇智般堅定為他的校園及學生挺身而出。

《泰晤士高等教育》記者評選出11名對2019年高等教育界有影響力的學者或行政人員，其中關於段崇智的篇幅提到，新聞相片顯示段崇智11月中時，冒着危險到猶如戰場的中大校園，試圖使示威者與警方達成和平協議。衝突期間，警方透過大聲公呼籲「段校長及大學職員請立即離開，現在不是談判或者對話的時間」，之後就向段崇智的方向發射催淚彈。

《泰晤士高等教育》記者形容，未發生此事前，段崇智已經接觸不同學生，聆聽他們的不滿，同時呼籲停止暴力，即使被官方人士批評，仍然如一。該記者認為，中大是近日暴力事件中被破壞得最嚴重的兩間學校之一，段崇智來年主要的挑戰不是課室或實驗室，而是重建校園。

中大今日公布，校園和各項設施正逐漸修復，明年1月6日如期開學，同時繼續實施出入管制。

推

Push

段爸

1

2

3

4

5

之前成日笑你
對唔住

6

段爸 支持你

8大校長之首

校長

嗰晚仲要比黑警用子彈射

有冇吳基培
佢都喺二號橋留咗好耐

段daddy

係😢😢😢

CU daddy

段咩撚野爸
最多話稱職，可以叫佢一聲校長
係好過其餘個幾件垃圾，但未去到要瀨既地步

利申：中大人

呢個時代 佢肯咁早已經好好 我地要比返支持佢

呢排暴大好似拎好多獎

Admire

真一大

副校長更加deserves it喎

係，高層黎講佢企得好前，用電話幫手溝通勸退黑警

八大校長得佢一個上前線同黑警談判

TG 公海：

校長走咗佢stay咗好耐先走

Pish

暴大就係好野

學生 校長 副校長
人傑地靈

係最壞既時代 做一個好人已經唔易 試下俾d感謝

係 佢受既壓力可想而知

佢係段校長未覺醒前已經好關心學生

係 佢自己都係宿監 接觸學生一定多過校長 所以佢最明白學生諗咩

好多中大人都係咁講
但眼見各大校長咁既款
段校長做到大家心目中應份既野 其實已經好好
你唔會知佢背後承受幾大既壓力

段校長同埋吳副校
對比起城大個郭位真係無撚得比
希望段校長可以頂得住啲壓力 繼續做落去

再望下理大果件

佢入醫院嗰陣幾驚真係要換人

好難想像城大浸大理大復課個校長敢唔敢返學

段皇爺

佢為正確嘅事發聲
但係會面對政府Cut funding、藍絲校友停捐款，之後肯定會被共產黨針住嚟搞，我覺得無得話佢做得唔夠，佢係歷任校長入面面對嘅政治壓力肯定係咁多個入面最犀利

30年後嘅中大本科生投票邊個係最偉大校長肯定係佢 唔再係高錕

Wow

段皇爺算唔話得

希望佢平安 唔會比人清算

仲記得果日係迴旋處對話
大家都好鼓燥 段校長講咩都好大家都起哄左先
其實我覺得好無奈
校長就得一個 佢亦都無權叫班狗放人（話唔定連林鄭都叫唔郁）
大家又可必將怒氣發洩落校長身上
當日最好既做法係某同學建議
按兵不動
Set死線要班狗退守二橋
比校長出校外救左被捕既手足先
要打既都留番校長離開先
Btw 大家唔好忘記 前校長沈祖堯都有落場 暴大有愛

段校長仲要上左headline

正式成為外國勢力

亞洲唯一一人入選

雖然係歪打正著
但話哂都肯落場溝通調停最尾食埋tg
單係敢落場已經算係咁啦

你望下埋土件垃圾
圍城戰人道危機都未曾落場軟化過講句人道少少嘅說話

push

真心講 我覺得條友唔係真心幫學生 佢果晚都係迫於無奈先走出嚟

收皮啦

係污泥中有光點
可能只係一點黃
己經係最亮麗

同流不合污
已經比人排斥

更何況係最危險時候企出來

一定要撐校長 如果連學生都唔撐佢 佢真係腹背受敵

唔好咁啦咁呢啲嘢都係同Peer standard 比較嘅
利申：N年前的中大人

Rocky

吸tg 洗禮完仲要入埋院
佢都算係咁

佢上咗豬嘴上橋食咗好耐彈
水炮車前先走

先唔講佢咩身份地位
前面槍林彈雨都願意上前
10個普通人9個睬你都傻

半個手足

係我心目中吳副校已經贏咗

無計，太多垃圾教畜霸住個校長個位，有個正常嘅已經係稀有品種

段爺！

Professor Rocky Tuan

吳生係一個好真同好好既人黎
希望佢同段生唔會比人搞走

贏到國際聲譽洗撚睇支那面色咩

真係算係咁
中大最後無事
佢認記一功
不過應該有唔少去中大既校外人之後係去左埋大

中大之前佢都仲係俾人鬧緊
估唔到突然之間就會上咗神枱
不過佢自從果次答問會
閉門同啲學生傾完之後係改變左好多嘅

段仔唔話得
頂硬上

二號橋一役將佢名留青史

我覺得可以唔同流合污真係好勁 如果我係中大人我係會叫佢段爸

我想叫我間u個校長含撚 開校長論壇係到遊花園

段爸，仲有吳副校

做人定做鬼
一念之差

其實佢以90年代標準唔合格

不過此一時彼一時
依家嘅政治壓力又大唔知幾多倍嘅

佢抵讚好多

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

黃色廣告圈

支持校長

好多人做唔到嘅
那晚的二號橋、戰火紛飛，隨時出現意外、命都冇埋

Push thanks professor tuan🙏🙏

感謝校長副校願意與學生同行
同埋成個禮拜喺中大以及入黎幫手既手足
仲有喺出面開花既手足們

越數越多大家一定要喺煲底見

段爺
CU係香港之光

其實理大可能就係差咗個段崇智

12.22聲援維吾爾族人權集會

公海:

其他真係太垃圾⋯⋯

多謝校長

果晚佢食左勁耐tg

佢真係承受唔少壓力，有冇話有咩獎項或者title比返佢

由段狗到上神臺
btw副校一樣好波

有冇諗過一個大學校長有幾大壓力
講嘢用下腦啦，下下都諗咁易咩

段爸爸

人地不嬲都唔係學校出現

S

郭位以前成日係city架
間唔中又一城m記會見到佢

之前成日叫你段狗
對唔住呀

嘗試唔好吝嗇感恩 對有付出嘅人報以尊重
段爺值得尊重嘅 佢迷途知返 我地好應該當佢同路人

有啲野咪檯底下既壓力你睇唔到既

個個都以為講咁易，但唔會明白要做與別不同果個係幾難

以你為例，口講應分稱職，不如搵次試下叫你帶頭，怕你縮返入你老母個西

借問聲你讀緊邊間學校
點會連真唔真心幫都唔識分
佢唔真心幫好似埋大果條撚樣咁鼠埋一角算啦

咪係囉 校長唔係一般人

段皇爺真係值得敬佩

化解咗一場災難、無量功德
夠搏、危機公關無得彈
利申：中大旁聽生

我估你係科大人，最鐘意開論壇嘅校長

段皇爺

辛苦你

篇公開信係佢能力內做到最盡
最後先咁多人走到

佢都有個廿幾歲嘅仔 可能因為咁而relate到

入院這個，真病假病、天知道、他知道
但入院這招高、2米
同時第一時間宣佈放寒假、更高、3米

最緊要救到學生

吳基培

天光你唔會見到星，天黑你先知邊粒最光幫緊自己照條路出嚟

Yes

老吳都幾親近學生仔
聽我女講嘅

留名佢無罩食tg

屌屎維老母
出封email話will outraged if no acceptable explanation 當搞掂晒啲嘢
Outraged呢？屌佢老母成個月喇

雖然你同一日比黑警厄左幾次
你有冇心對學生大家睇到

尊敬佢

Agger 唔係個個都係蔡元培
話晒段校長幾個月前仲係藍屍喎
呢一兩個月變化已經好大，唔洗對同路人太harsh嘅
利申：中大人

佢重係五高舍監？？

其實佢係被迫上神枱
唔記得之前係冷血咁回應中大女手足

大智大愛
幾乎在24個鐘頭內，又上二號橋、又作出N個決定
將整個暴大be water
我欽佩、從頭髮到腳趾甲
利申：我女兒在學校里
為段仔和老吳唱贊歌、手足們可以認為我有私心
希望今年又可以送仔仔進暴大，行不行、到時候才知曉

沈好似仲帶咗全香港全top d 醫護人員黎幫手

巴打
不惑

真正既香港大學

大理段氏

中大人撐校長！

最好笑嘅系
閉門對話之前、段仔很憋屈：「你們說我不配當暴大校長、我也很生氣啊！」
那表情、很可愛、有冇有？
就一老小孩、耍脾氣、就差哭鼻子了哈
但見事來了、就拆事，黑警來了、就拆警
睿智！
大愛無邊！！

真心feel到佢係為學生著想
真係好關心、愛護中大
校長 我地一定支持你

放心，誠哥會捐

仲有wiki Wong

城上斜陽畫角哀
沈園非復舊池台
傷心橋下春波綠
曾是驚鴻照影來

醫者父母心，愛有到
停留時間恰到好處、沒有…

我屌你老母含撚光
最仆街教畜肯撚定有你份

以後唔笑你

郭位

真正既老師要報答靜靜地都好

祝你好運

師兄、幾天冇傾偈了，不要老是笑
元月6日暴大開學
有時間去和我一起聽課，有些教授還是很有水準的、講授的挺好。我剛開始去旁聽、也怕怕，怕被趕出來啊、會很丟人。但是…同學們沒理會我、烏啦，教授還關注我、讓我發言，下課後還追上我、握手：「歡迎來聽課」
不聽課也行，一起兄弟爬山、空氣一流好，爬一小段、眼前又不一樣的風景
不爬山、也行，吃飯。暴大的飯堂、實惠，花50元、可以享受到外面街上80-100的相當，但吃飯的環境、氛圍、無價，我庸俗點、也算50，所以性價比3:1

咁同時都有好多野非中大人睇唔到嘅

好多無名手足

衷心感謝巴打祝福
攜手同行
冇有使驚
好人好報
怳歌民正

耶丝耶丝

係，任何人都可以換個位置
如果您果晚果時刻、系暴大校長，您會點做？

你走啦玩分化

爸

外國勢力認同
成日見鬼佬黎香港做校長，有冇香港去外國大學做校長？